[罪大滔天] Sony Xperia 討論區 (69) - 1 III 規格成謎 | Android 11更新已出

Xperia 1 III 疑似規格
- 6.5" 4K OLED HDR 15% brighter display (unknown refresh rate)
- Snapdragon 888
- 8/12GB RAM, 256GB storage
- Side-mounted fingerprint sensor
- IP65/IP68 water and dust resistant
- 4500-5000大電、30W快充(？)
- 微型前鏡、48/50MP後鏡、3D iToF(？)
- 其他未知

Android 11 Update
港版已出，感覺良好

Xperia 5 II

Xperia 1 II

Xperia Pro
美國即將開賣（香港不會售賣）

檢查更新情況

最新Xperia消息

香港特約經銷商

Last Update: 2021-1-26

港版更新記錄

XPERIA 5 II XQ-AS72
(國外版本 58.1.A.1.178 - An11更新)

58.1.A.1.178(An11) - 2020/01/26
更新內容: Android 11

58.0.A.28.51 (12月版本) - 2020/12/17
更新內容: -

58.0.A.28.17 (11月版本) - 2020/11/26
更新內容: 修復錯誤

58.0.A.10.3 (第一版)

XPERIA 1 II XQ-AT52
(國外版本 58.1.A.1.178 - An11 12月版)

58.1.A.1.178(An11 12月版) - 2020/01/26
更新內容: Android 11(第二版，第一版已Skip)

58.0.A.3.224 (11月版本) - 2020/11/18
更新內容: 修正網絡延遲問題

58.0.A.3.194 (10月版本) - 2020/10/20
更新內容: 3HK、SmarTone收得返VoLTE同WiFi Calling

58.0.A.3.170 (9月版本) - 2020/10/1
更新內容: -

58.0.A.3.132 (8月版本) - 2020/9/15
更新內容: 效能提升、HDR改善

58.0.A.3.88 (7月版本) - 2020/8/3
更新內容: 新增RAW格式輸出、前鏡視訊改善

58.0.A.3.39 (6月版本第二版) - 2020/6/29
更新內容: 通訊改善

XPERIA 1 / 5
(國外版本 55.2.A.0.630 - Android 11更新)

55.1.A.12.28 (12月版本) - 2020/12/23

55.1.A.9.127 (10月版本) - 2020/11/5

55.1.A.9.101 (9月版本) - 2020/10/1

55.1.A.9.21 (6月版本) - 2020/7/17

----------------------------------

鼓勵大家一同屌SMHK老母！

新機檢查
1. Check清楚IMEI
2. 邊框隙縫四邊前後
3. ‎指紋有否歪
4. ‎前後鏡有否花痕
5. ‎前後鏡有否移位
6. ‎機身有否彎
7. ‎機身有否花痕
8. ‎屏幕有否死點
9. ‎屏幕有否漏光四邊上下左右
10. ‎耳機插口是否運作正常
11. ‎診斷mode測試、支援App嘅Xperia測試是否全部通過
12. ‎ *#*#7378423#*#* Factory Test
13. 機側、機背有冇甩漆
14. 鏡頭成像有冇偏色

交合Ching
可以休息一個月

lm
等出新機

我諗我應該都會繼續買1iii

🤣🤣🤣

個power button 改到好柒

國師留名

透明膠殼痴油應該冇得解決 就算用Spigen嗰隻都係咁

一開始好似有試過睇到嘅，不過太耐都唔記得喇
雖然係10月31買嘅

1010 假5G，真係垃圾
已經連左5G+4G，但仲話我係4G

印象中好似有得揀

其實今個update有咩唔同咗？有冇list？

無呀

1ii邊度可以取消固定三天王？
update完之後fix死咗

設定 系統 手勢

喊出嚟
咁如果磨砂面係咪會完全睇唔到機背隻色？出面好難搵實物機殼睇

冇咗自動隱藏？

自動隱藏？唔係不嬲都有咩全螢幕個陣

更新左之後過場動畫smooth 左好多，有iphone feel

power掣screen shot有冇得轉返舊時個樣
而家上咗mon 頂

明哂
用fb嗰陣三天王啲制變到睇唔到，仲以為系統上有咩問題

set埋0.5x過場更正

其實screenshot 都有shortcut.
volume down + power

張wallpaper放大好irritate我

好on9
向上拉個主menu 時會放大張wallpaper, 但係主menu 背景係全黑色，都睇唔到wallpaper，唔明咁設計有咩用意

我張相本身cut到好靚
啲嘢貼哂條又啱比例
佢放大咗
完全破壞個mood

點set

開發人員選項

屌你慣咗10咁耐又要改向上拉kill app個方法

透明背:
好處: 見到機背實色
壞處: 痴油痴指紋

磨砂背:
好處: 唔痴油唔痴指紋
壞處: 見唔到機背實色

改咗咩

主畫面要拉畫面上d嘅位置出app menu
拉底停一陣先有得kill app
好唔慣

好小事啫

有得set?

更新完android 11開app掃芒多左d animation好唔慣

校0.5x有如iphone體驗

呢個不嬲都有

個wallpaper放大真係好撚on9

用動態反而冇事

較完即刻爽晒

拉落黎個快速開啟得返6個1板

因為要放媒體播放器
你聽歌就明

啱啱試咗
都幾核突

點較？

有咩？搵唔到

volume- + power一齊撳喎

係喎點解之前用唔到
btw thanks

有冇得set接完pin密碼就解鎖唔洗按確認

咩動態？

#30
開發人員選項
google下

真係幾正0.5倍

都幾騎呢

呢度
兩個0.5定animator0.5？

完全唔明你地講咩wallpaper放大
我張wallpaper係fill，左右碌會跟住郁嗰啲

鐘意黃金法則多啲

最鍾意末日快車

咩animation？

無，連ACR功力都被進一步削弱

唔係喺底掃上，再向上掃kill app嘅咩？

點解你哋個個都話set 0.5係似iOS？明明就係原裝先似，set晒0.5反而似返10嗰陣

掃芒會有少少回彈

唔係好明師兄， 可唔可以講多少少呢

係呀
android 10係kill app同開app menu都喺底掃上
總之用起上嚟有少少唔同，又要改變習慣

唔慣可以去協助工具度移除動畫

較左0.5之後覺得可以接受
用住先

原廠係1.0？
已經俾我玩到唔記得啦

話說re唔reset好
更新完好似無乜問題係咩可以唔使reset？
啲銀行密碼唔記得晒
reset應該搞餐死

冇事reset來玩自己？

慣咗每次大更新都reset一次

速度同效果兩回事嚟

唔通一直冇開？唔覺有咩動畫

開app彈出嚟果下啫

佢可以俾我自己入數值嘅話我會set晒0.75，依家1係有啲慢0.5又太快

如果你覺時1x 太慢，0.5x又太快，可以用依個set。唔駛root，但要用ADB！

都係熄動畫最爽

零科技感

想問有冇人知點可以較翻嗰個黑色鎖機畫面出翻個鐘 較左幾點鬧鐘嗰啲野

更你更新完得翻個電量顯示其他咩都冇哂

always on display?

其實我都唔知點形容
應該叫環境顯示掛

我有鬧鐘喎

我唔知點解更完得翻個電量

但未更之前有時間 鬧鐘嗰

reboot試試

屌重開之後出翻哂黎唔該樓主

有個bug
whatsapp 聽連續既錄音
我教開震機，媒體音量係0
用耳仔聽完第一個錄音，自動播第二個就爆咪咁大聲

whatsapp business

冇得就咁係scroll dowm 度開nfc既

1II出個陣已經cancel咗

以前用過兩部Xperia, 宜家好想買翻部 5 ii，貪佢size夠細部機夠輕，張mon四四方方冇穿冇爛，120hz仲有3.5頭
有冇5ii嘅用家講下部機長開120hz會唔會好食電？

暫時用電量好過an10

你喺第二部本身有呢樣嘢嘅Android機過機過嚟先會有

主畫面全黑真係好撚濕鳩

其實有唔同到咩？

佢講緊home screen個陣

個power menu真係好柒

想問點樣可以全部清除

cao screen 要click多吓

cap

有
其實係改善嚟
android 10個手勢控制其實設計得麻麻，不過慣咗用

唔係都係mon底推向上咩？

10快掃上去係menu,慢掃就kill app
11開menu要由高少少開始掃
分返開係好嘅

頂，明左，差少少姐，但全部清除都係要碌到最左邊

你an10點做？

menu咪有

開住120hz，唔打機，可以8個鐘screen on time
夠晒用啦

唔係好明師兄可唔可以分享多啲🙏🏻

係kill app果到 碌到最左

sony今次個battery care 唔夠pixel 好。
pixel 個adaptive charging 識得認你個鬧鐘set幾點。

咪係囉 有變咩？

都係咁唔方便

sor 唔識講 自己試下

暫時發現highlight文字可以揀翻譯呢個功能冇咗

會唔會係pixel專用？

應該唔係

之前an10都仲有得用

長氣，順，好渣手
我大男人手都沉左般翻唔到轉頭

咁又抵屌喎

thx拍板就係佢喇

你講下面呢個呀嘛？

有冇人係裸機？
明明頭嗰幾個月錫住嚟用，
而家花咗都唔心痛

Xperia Pro

set 0.7剛剛好！
systemUI tuner 唔駛root的。

有喎

更新完用唔到snapchat?

USD 2499

用唔到
Snapchat自己問題

我都無左5ll

web browser問題咋？

正式開售

兩皮幾嘢

無線叉電都無埋，真係唔係consumer向

如果香港賣應該HKD16500左右
普通用家唔會諗啦呢啲機

我1II，係咪5II先無？

Chrome有
web app冇

之前5ii唔駛開browser，個功能係highlight到就有得揀

一向熄視窗同轉場 齋Animator 0.5x(唔set過唔到Data落電腦)
an11忍唔住連animator都要熄埋

有幾貴吖

你睇下ALPHA 1, USD$6500

搵食機係咁上下

不如等下有無人出電話殼俾1II扮Pro

50MP再加30fps喎
又搞外星科技

你用Automatic Battery Care嘅話Sony都識架

可能我訓的時間唔定，開左auto一星期佢都唔識著😂

咁佢要慢慢學

不過照計如果你set定成個星期嘅鬧鐘應該得

定係其實佢auto的話唔會有notification？
我 set manual 的話就有notification.

會有的
總之trigger到就有
有noti先叫trigger到

想問點可以set notification bar拉落黎..
d notification會黑白黑白咁撚樣?

唔會黑白間住先岩

auto 有notification架，不過一掹咗再插就會消咗變番normal charging，要set manual

thank you 好好用

部機配埋a1嚟用價錢都match返咁上下

本身就係預你長插電用
無線叉有撚用咩

2500一個專業芒唔貴喇
包打電話同5g傳輸功能

屌 更新上11之後MX播放器空撚曬睇條毛
音樂嗰邊又係等左佢載入左半日先出翻黎

大更新就係咁架啦, 想少D BUG就BACKUP完洗機重設
你可以選擇唔更新

有2隻usb c

正中間嗰個好似係mini hdmi嚟

可唔可以講多少少？

iPhone轉左5 ii 無耐，請問有冇方法快速開啟google play

其實好多嘢reboot就搞掂

最快可以係side sense menu set shortcut

android 10果陣掃芒一掃就去左隔離果頁升左11之後中間加左過場動畫但係好似有油壓咁個速度唔係咁快睇落慢左半拍咁
較左x0.5就即刻順返晒

用左普日 5 II An11，感覺個kernel比之前穩定。
之sony An10個kernel，chrome 周不時會freeze 幾秒。

唔該曬！
不過都唔係好明， 你指瀏覽網頁嗰時向上向下掃mon？？？

想問買左未夠2個月 部5ii有時閂左wifi會開唔返 有冇人會有呢個問題？要重新開機先正常返 搞到我而家唔敢閂wifi （未更新已經係咁）

Btw更新左 cap screen個下黑哂mon係咪冇得轉返見到screen....

遲左LM

你想要黎做乜先
俾錢既話unlock左就已經俾到
唔洗開出黎

即係unlock左，拍埋去收銀部機就得？

係呀 要開NFC囉
不過DEFAULT開左

明白，唔該你

之前cap screen係notification到delete 宜家係咪已經無左

update完咁樣一舊舊係正常架？
notification同silent嗰到
好樣衰

轉場動畫其實係指乜野
校完之後左掃右掃冇分別嘅

更新完capscreen冇notification彈出黎
而家要delete張圖好煩

我都唔係好明

開閂app個過場

明曬 唔該ching

出咗11即刻熱鬧翻
出面好多人都屌緊1ii pro點解咁貴

1000蚊以下unlock都唔使，開mon拍落去就得

個An11其實改變左乜野
Up 完都唔知變左乜野

from fb

唔知邊個天才諗部機咁長仲要放Mon頂都唔知單手點撳

更左an 11開唔到snapchat

係 快啲report

佢預你用multitask個粒

用呢粒cap就唔會cap到上下兩條bar

Xperia pro好似幾勁咁

便得滯襯唔起 alpha 1

搵食機都無預過consumer 買

換左5 II
有冇得一下清曬開緊啲app
一個個掃上去好麻煩

拉去最左

假設場地信號接收冇問題嘅話
連接上應該係最好嘅手機

仲有冇XZ2用家
想知ACR錄電話係咪徹底廢咗係嘅話仲有冇咩可以用

用白theme
個通知位個到就會變到好鬼核突
背景黑色
全部變到一格格白底通知

有冇人都係咁,
打機GAME 又變返唔會全屏,
四邊都有黑邊
我係玩PES 2021 mobile,
AN 10個陣只係單邊黑邊,

冇呢個情況

反而橫向冇咗粒screen cap掣問題大啲

電量好似真係好咗

有冇人更新完之後Always-on display show唔到notification icon WhatsApp正常show到，但Signal show唔到

佢有個自動開wifi嘅功能，你可以熄咗佢

有時震咗但冇show/慢啲
有時又得

oh 原來我睇錯
我以為你講會閂咗自己會開返

lock screen 係正常嘅，有notification有preview
個always-on display 經常冇嗰粒icon

我係有啲其他app有同一個問題

英文字幕喎
Sony

個xperia pro live wallpaper
得解鎖嗰吓
由光變暗
之後就完全冇變化

我係講緊always-on display呀
時有時冇
試過震咗,著咗mon,但冇icon
得個鐘

An11都冇解決到 冇咗三天王嘅話 multitask上半冇得返回
逼住用返三天王

唔明

Up左後打機順左

分割視窗 上半個app冇得返回
手勢個返回只會用到係下半個app

我得喎

都係左下上少少拉入去？

上半app返回咪上半screen嘅邊邊拉
下半app返回咪下半screen嘅邊邊拉

返回要exact位置架咩?

新個螢幕錄影功能邊到開嚟用？同埋㩒power掣可以有啲功能加上去係點做？例如加credit card 咁

5ii

搵到了 原來係再高D

下位通知個堆shortcut到

一更新就倒水咁
希望過一陣正常啦

LM

Android 11 長撳電源掣唔係會show Google Pay出嚟㗎咩

sony暫時cut咗

冇reboot解決唔到嘅問題

仆街個 5G+4G假狗黎既
要關左4G果張卡先行倒5G速度
我一直只用5G卡上網
5G+4G時長期load空氣，一關左4G卡就快到仆街

開藍牙聽hi res就熱
早知唔update住
咁玩法我驚好快要換電

一陣試下

即係唔打機冇大影響？

tg用bubble嘅話
有時收到message
開嗰陣就成個變成透明

開完ultra Stamina mode後 Home 版面乜都冇晒，又入唔到apps嗰版
（靠google assistant 可打電話，正常開apps)
請問係咪有setting set錯咗？有解決方法嗎

因為ultra stamina個設計係咁囉

已取消 ultra stamina 再重新開機都係咁

三星學屎為玩AI月球個套

仲有主畫面可以跟部機旋轉。

去XDA搵apk版裝，不過Android 11好似又閹咗，依家好似只可以用收音咪錄音

有無人Xperia 1 ii 上左11之後，覺得疾左好多，無咁順

唉懶係保障私隱咁
仆佢個街咁多人偷拍唔見佢閹相機功能

熄咗動畫之後順到爆

大佬可唔可以教我點識

初初升完好lag 過一排再reboot完順過an10好多

協助工具-⟩移除動畫

謝謝

唔關動畫事
啱啱update完係要啲時間畀佢process
過多陣reboot完就冇事

提提大家記得用支援/Google Files清清cache

快到好似識飛咁

same 冇熄動畫
應該半個鐘左右就順返

x1 仲未有

大家覺得有冇食電咗

X1、X5應該下個月月尾就有

通常咁既情況都係bug左
洗機可解決

台灣今日出左

5仔表示等到新年後

買部機返黎要洗幾多次先用得

台版X1 已升AN11 好似冇咩改變

我覺得慳電咗

上年講咗Sony唔會再點理2019年前嘅機
1ii開始先係One Sony首作

屌sony根本唔會更新功能同介面比舊機
我朋友s8/s10+都玩緊新功能同介面

早知就2019年轉會，唔買X1

1 ii 差唔多加足5 ii 既功能

不過有無跨年功能更新就拭目以待

ROM容量有冇問題, 我之前刷外國版會變左64GB ROM, 要刷回AN10先變番128GB

年年都咁講架啦

XPERIA 1 III出左之後XPERIA 1 II就會同1一樣

我5ll 覺有

更新出問題已成世界風土病

Samsung Galaxy 集中討論區(115) 今日拎機！ 白卡(𨶙狗藍們)勿入

#78 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我仲諗住見佢螢幕錄影寫住可以錄通話，點知試咗都唔得，一打電話就靜音

我都有

1ii同5ii同一年model黎
你睇下人地s8/s9/s10個d全部都有新介面新功能
Sony呢
不思進取真係唔好怪人點解轉廠

一向都話揀sony係用減法減出嚟
係因為其他廠有嘢接受唔到而唔係sony有嘢好突出

人地全線升ONE UI 3.0, 阿媽部A70都有
我只係要求個90%充電保護都唔撚比
所以有時真係唔怪得人, 照顧舊客先有未來
如果唔係microSD, 我早就走左

SOT 5hrs仲有42%

每年笑話

我部X1 本來就係台灣版, 所冇問題

Dxo買分排行榜
得淡笑

呢個真係做得好好
好平等

算啦，唔講咁多，費事我呢D老用家又比人圍

係有限既硬件上盡量提升佢既功能同埋實用性，對於品牌歸屬感會大大加分，感覺上我用舊旗艦機都沒有被冷落，仍然有功能/介面/使用者體驗上既改進，呢點好重要

三星係經歷過俾人百屌依家先叫做開始成材，Sony可能要再俾多啲時間
起碼1II開始行返啱路，就睇嚟緊會點行落去。

我覺得太遲了，電話市場已經被瓜分，競爭又大，加上好多人停留在以往陰影上，根本不會再去試，做成愈來愈邊緣化

除非有突破性既功能出現而又極好用極具吸引力而又獨家其他牌子短時間內追唔到既，否則好難吸引死忠用家轉用，XPERIA現時就是這樣

改新左成日冇啦啦hi左cap screen
唔知hi左咩位

巴打對罪大都幾樂觀下

不過好似上面其他巴打咁講
唔係你罪大有幾突出
係其他真係揀唔落手

罪大依家未去到Nokia Symbian末期咁不思進取
暫時仲屌得落

用開果個牌子無事無幹，
下部機通常買返同牌子

罪大就係衰在引唔到其他牌子轉會過黎就
不過1ii 已經好左好多

還記得第一日賣街，胃信幾部開緊單

1ii好好用喎老老實實
希望順順手手

起碼

沒有期望，沒有失望。
我買罪大因為佢近似原生Android/Pixel。

ok 既，比之前果d有誠意
但可以再多d

想買1ii 用dual app 雙開WhatsApp 同 line ，有無師兄都做緊一樣既野，可唔可以分享下有無遇上咩問題

10ii 有未

recent app個底有個screenshot制

我都係

本身用開MX PLAYER睇片，但尋日更新完上AN11之後，就detect唔到機入面既片，有冇巴打知點set

中階機等下先啦

1II更新完android 11
用相機影相之後，右下角睇相變咗開google photo
有冇辦法校用其他app
垃圾google photo

我係直接刪再重裝

5ii開賣嗰日都係幾部一齊開 不過然後就沒然後

買罪大係為咗shutter button

更新咗an 11之後，開咗do not disturb再用指紋解鎖會震一下
但以前唔會，係an 11個設計係咁定係bug

印象中以前都會

以前冇
長時間開dnd上an11之前都係唔會震

屌本身android 10嘅時候個手勢操作條bar已經on99咁 全螢幕用chrome睇某d網頁嘅片條bar唔會消失、Netflix唔會消失
依家更新完竟然仲衰，全螢幕橫向開app嘅時候條bar冇消失不特止，仲要係保持縱向嘅bar搞到橫向打機睇片嘅時候最右邊嘅野係㩒唔到
sony係想迫人用返三天王律7定點呀
再唔改善嘅話下一部機真係唔會再用罪大
信仰買ps5已足夠

xperia pro出咗冇人講
2499鎂

追po啦

呢部唔係預你當佢一部電話黎用

我直接停用Google photo

無人講咪你講囉
依家上面有人講咗啦，我係咪又可以問你做咩唔講啊？

咁樣米backup唔到啲相囉

我用開nas

相機靚
有SD slot
12+512
有3.5
仲要有HDMI
呢部機其實非常之符合出面成日屌鳩啲廠咩都cut嘅人買

1II琴日下午更新完之後
無重開機 冇充電
然後今朝得20%電
充咗兩個鐘都係20%
重開一次3分鐘充5%
嚇死
btw粒電得返3618

我得返3520

咁買1ii咪得

有得打電話嘅mon

佢應該係接收咗一大批htc跳船客

洗完一次機跑分變返3000

5G+4G
由wifi轉做sim卡上網，係要關一次4g張卡再開先有宜5G+4G

或者等唔到Pixel 行貨嘅人

利申我

用外置apps check 定system有？

請問Xperia 係咪同三叔旗艦機咁，新機預載facebook，兼只能disable，不能Uninstall / Delete？

入service menu check到

係

冇關係、啲人都係屌點解咁貴應該賣一百蚊美金

希望下一個Sony 手機，冇哩種極討厭/令人不安嘅安排啦。有誠意過檔黎Sony 手機（instead of IPhone)

其實disable同uninstall冇咩分別

唔係介意115k 嘅bloatware，係介意triggered backdoor 機制

係我係其中一個

可以用 adb 刪，不過我未係 sony 試過

唔通只係我問題

唔該哂

me too

update咗5ii順返快返己經好開心
之前窒到仆街
我老婆部u12+仲順

外型真係好正但好貴

我都有呢個問題
但係唔關手勢事
三天王都係咁

我得咗

等副廠整pro樣嘅case俾1ii

打算5月合約到期時升上5G，到時先買1ii 仲化唔化算？
1 iii有無風大約幾時出？

利申：用緊1

最新風係發佈delay, 推出唔delay

10iii 同L 系都已經有流出，預一個月內發佈
如果1iii 唔同場出現的話，可能真係4至6月先有消息

等我都試下先。
個facebook restrict background，但我見佢繼續background 行緊。
我懷疑係pre install問題

U12+仲有心有力，我留返當相機用

iPhone唔係預載新浪微博咩？

我意思係IP 完全可以delete Uninstall FB。可以嘅話，盡量唔會轉去IP。Open source 世界先至係正路，唔係反其道而行

Disable 咗？你 all app search 下 Facebook 除咗個主 app 仲有個 Facebook Services，disable 埋佢睇下得唔得

手勢真係咁好用？？？
我始終用唔慣都係要返三大天王

係 感覺上u12+相機仲靚啲添 htc唔爭氣

有三個要del架

咁多位巴打上完an11都好似有大大小小既問題
睇黎我部5II都係繼續用an10唔好升住

比你發現左
利申U12+

HTC舊幾代啲相機都好靚
嗰陣用10仔之後轉XZ2都覺得好似downgrade咗

已經係咁架啦。
但主app都會在background 行，好神奇。
都有可能係fb messenger 連動wake up，但fb messenger 唔行background 就收到到 。

等我試下adb clear preinstalled app，再install過會唔會好D😂

你都冇disable到個facebook app

我要佢唔好background 行，唔係唔用Facebook呀

咁可以係入面限制背景

我由10、U11、U12+都好滿意，之後試吓換Xperia 1都覺得我前三部htc仲砌得贏佢，係到1II先可以收貨安心換機

限左啦，都照行。
所以先話神奇囉😂

除咗粒U同Ram
XZ1-XZ3都可以砌贏1仔

我都係用10/U11+
相機真係無投訴
而家用 1ii就真係贏個快門制

1II對焦贏晒，畫質就真係htc仲未輸

DXO好似屌sony對焦慢架

對焦真係好堅
我影我女友隻貓真係追住隻眼

你話dxo收咗幾多錢先會講呢啲垃圾說話

諗起呢張圖

An11有一樣幾明顯嘅改變就係 當你喺直版app switch去橫版app 或者調轉嗰陣 終於唔洗等佢一兩秒on99咁行埋個轉向動畫先用到個app

我反而覺得呢個係問題嚟

又冇咗截圖掣

呢度果然好多htc舊部

不過up咗An11之後用三天王右制cap screen其實快過以前

eye af真係痴撚線
我用高速連拍都追到貓狗隻眼
dxo建議收收皮先

1II 依家值唔值得入？？

嘩原來咁多HTC難民轉左會過黎
我M7>10>u11+
雖然開心使用緊1ii
但其實仲係對HTC念念不忘

Agger

升an11之後開stamina balance，待機6個鐘用咗2%電

正, 同1ii 個 design 一樣
Shutter制有texture

有冇人覺得個HS Power Control bug bug地
開完game 唔kill app 試過唔識充電

比1ii冇咁削邊

Premium在那

個外接mon除咗Sony相機之外有咩機係用到嫁

支援typec嘅機 利申未試過

在Samsung Go samsung

好啦，再見

如果呢個款 + 1仔隻紫色真係無得輸

睇吓換唔換白色
希望佢今次隻白靚啲

國絲你真係好有米

新一年有新quota
同埋反正Sony都係六月先出
有排

如果相機同其他嘢進步唔大1II可以再戰一年，始終今年888伏味濃
不過睇到Sony開始生性知道班客想要乜都開心嘅

萬年12MP

有X1 同 X1ii
X1iii不了

好過慧差鏡既

我對12MP無不滿，甚至唔想佢再加除非佢會加8K拍片，因為純影相計咁細粒CMOS越多像素越多noise，寧願佢keep住12MP但俾返超高可用ISO

四隻角太圓

係呀我其實都唔抗拒12MP,最緊要係夜拍可以好啲有改善

隔離post
S21 用咗半日熱到頂唔順 剛剛攞上維修中心

888睇嚟真係好唔掂
Sony散熱出名癈
1iii睇定d先好

我覺得值得

我食電左...

試過唔一定 上又揾唔到support list
係唔係都插嚟試吓先

特登追晒成個***集中討論post
暫時睇落就冇乜人講話有發熱倒水電問題
係有一個人話叉電果時比較熱

希望今代888唔好炒車啦
用1仔 今年想換新機

真sony d野都係觀察下先再算

1iii都出咗leak圖

太直+午餐肉機身會揸得唔舒服
e.g. Razer Phone

但咁圓同午餐肉好唔協調

我用緊s21
其實唔覺有咩問題
當然可能因為我唔算chur用

咁咪又等？？

如果換sony機既話
不嬲年頭呢d時間就最唔建議你換
因為一般會2月發佈新機 6月開賣 (今年唔知係咪啦)
除非你部機就打柴 好急換咁就另計

但等佢八千變六千又等一年

XZ2 遲啲換1 III換唔換得過
係咪直接Android 11

隔3代換機 好合理啦
理論上換得過既
不過呢道有d忠粉都跳左船 轉買***

1iii出廠會係直接an 11啦
宜家mark 2都有an 11更新 到時實比11你
加埋3年更新
如果888冇伏既 1仔/xz2 xz2p xz3用家都係時候換下機

殘體但幾有參考價值

xz2 嗰代依家係bug free 完美狀態
一換新機可能嚇到跳船

新機有咩bug

可以等1iii出再換1ii
到時可能半價就買到

Android 11食電咗點算

1 大舖最便都要3999 （仲要係出左年半後快閃一日）

sony 唔玩以前嗰種跳樓價喇

XZ2除咗樣柒同重之外 其實幾好

好似XZ3開始已經冇玩跳樓價

Sony 新機慣性多bug, 1/ 1ii 追下post 都見

xz2p 跳樓價嗰陣都真係廢機一部
mon 黃綠變色
相機彈
勁多奇奇怪怪bug

依家啱啱完左兩年半更新週期，完全想像唔到佢之前係部廢機

發現升級完個NFC掣灰撚咗無得㩒一下開關，只可以長㩒入去開

影相都仲有ISO3200用下，但拍片得ISO800真係廢到無倫，仲要個Cinema Pro又係垃圾扮Pro乜嘢有用功能都無

用adb del咗fb後同時段比平時多咗20%電

1iii
161.6 x 67.3 x 8.4 mm

1ii
165.1 x 71.1 x 7.6 mm

有無重量leak

del咗fb service+fb, 即刻變核電

即刻試下

要 del哂三樣嘢喎用adb

有無教學？

即係connect咗adb之後就跟住入面幾條adp code輸入就得？

即係繼續6.5”
兼且部機又細部咗

yes

冇錯
希望嚿電有4800以上

機身厚咗 點都要塞舊大啲嘅電
但真係冇Premium機？

上左11之後, 個相機快捷鍵淨係得重開機無耐果陣得, 一耐唔關機就無得用快捷鍵開相檮APPS, 係咩玩法

咁我知我點解一直都核電了
每部機第一件事就係disable fb+fb service
SOT 2hr50m, 72%

勁撚過強國堆木馬

個size 好吸引

短左窄左

重量唔過200就正

角邊靚好多
但係好似 x1 II 會唔會冇咁好揸？

Size咁接近5仔

咁我更期待5iii

咁即係新5仔可以再細啲

可以adb uninstall
不過你有再裝返嘅話，你都係無得就咁電話上面uninstall, 一定要再連落電腦搞多次

我嫌有啲細，點解唔係1ii個size到做大啲個mon

1ii已經算難揸手啦喎

特登搵番1仔個spec睇下
167 x 72 x 8.2 mm

1仔既話唔算難揸手喎
mark 2仲要短左窄左薄左
係咪你用devilcase 個殼太厚咋

淘仔有隻韓國既液態硅膠殼 (透明殼噴層spray)
同埋joy lounge 都算比較薄既殼
用落手感好好多

我講緊相對
同一個mon size
再窄身啲
唔好咩？

同一個size
Mon整大d 電大d
咁唔會仲好咩

呢道唔少人都好懷念當年部z ultra
覺得1 1ii 6.5" 21:9 唔夠大嘛同埋

想問係咪要電腦搞？

係
win/mac都得

Fake

人地一早用超廣角微距鏡解決左
近到貼埋都影到

資料根本錯

唔通你先係真咩
起碼人哋1ii同1都中
你就真係得個鳩噏啦

出左再講喇

出咗就唔使討論一幅leak圖啦
都話明係leak

所巴有冇堅料share

“5ii 無120hz”

出自你口架喎

5ii 無120hz

佢講得出，包堅

onleaks都假?

佢啱咁點先

有咩
消息一向有真有假

咪唔認自己講過

上面先示範完

show blocked user算數

你講過1iii有齊premium regular compact
留名跟進

人地4個月前已經話佢一早講過有120hz架啦

人地仲話sony會收番xperia售後自己做架

有冇人部Xperia 1mkii update完之後開唔到snapchat？

所有人

你自己諗下sony既行政速度先講嘢啦
單係合併再整合再出one sony機都2年幾喇

冇bin你c喎
不過你咪又係上twitter/微博執人口水尾
同埋你都放過流料啦
有咩資格話人

真亦假時假亦真呀嗎

頂 辣殺sony

我撐你架~

淨係snapchat係咁咋喎
可能snapchat問題大啲

2022再返來留名

到時佢同你講
「消息一向有真有假」
「真亦假時假亦真」
公就佢贏 字就你輸

連登app無左

我一出用到而家，唔記得佢幾時開始識了

除左無咁多人性化嘅功能，其他我都好滿意，個外型10分

以前用HTC U11+

我都有，佢仲要條bar附近個位無反應先死，拉一拉條bar先有反應，要kill app重入先無事

我部u11+仲留黎返睇AV

希望個自拍鏡頭做得靚啲

當Sony多啲人討論個陣
就有啲柒頭出來屌Sony

部1ii up咗上11之後，個Ambiant Display個鐘唔識自己跳，停留咗係我鎖機前個時間，你地有冇咁嘅問題？

same

up咗上android 11之後個xperia中文鍵盤不停彈error

真 唔support了
（其實gboard/microsoft都幾好用呀

Microsoft啲中文配詞錯字多到
多都算又唔畀我好似英文咁delete啲錯別字，手指肥high錯打埋晒啲咩「己經」「自已」柒到仆街衰撚過小學生

gboard囉

用緊5ii，真係無

但係5個月前話cut咗

聽講1iii係m額，留名

終於換咗張imos 3SAS貼，唔洗再用胃記嗰張垃圾美國貼

包咗張鏡頭貼，想問其實x1 ii用唔用好？會唔會浪費咗個Zeiss T*?

用左devil case moon貼之後覺得邊位好唔靈敏
有冇人有同感

定係有多部 premium 機未流出

留名睇瀏海

用慣咗好難改
gboard隔得太開，我成日按到隔離

我覺得還可以，佢始終有黑邊
想貼T牌但太貴
試過裸跑兩日，都唔係好放心，最後又貼返
大家又用緊咩moon貼

我都up左11冇問題喎，試下裝過佢。

啱啱換咗imos 3SAS 膠貼，暫時幾好

終於重投罪大嘅懷抱

時間點唔太好

點解

幾日無熄機，無呢個問題喎

應該因為 下個月就發表新機（？）

就黎出新機 🙂

大家講個啲問題都冇遇過

我今日都買左,之前部機壞,逼住換

係咪得我係咁

除咗偶然會hang吓之外真係無咩問題。

洗一次機就冇事

1仔等緊1 III 😭

原來咁9upper

想問呢個價點做到心動想換

岩架啦 罪大機跌價慢 等得黎佛誕

Same

不過要睇1m3出成點, 定係要等mark5

請問喺邊度買

貴兩千喎

不意外

Sony啲spec一年差好遠

啱啱發現x1 ii update 完 Android 11後唔識由螢幕保護個鐘醒
㩒親都係變黑screen，要reboot先得

home screen係咪一定要有至少一個圖示，有冇得較home screen 零圖示

年年等新機，無限loop

所以一出通常即買

冇呀唔係以前啦

效能過盛既年代

唔用5G的話，845機咪一樣旗艦體驗

唔係點會一間一間大廠投降唔做

八千過唔到心理關口
除非佢攪掂個前鏡都可以諗諗

845唔得
至少855
利申835-865嘅機都齊
865+8gb最好

你845咩用途唔得？
一線3D遊戲都可以高質全開架喎

當然電唔夠係真

sosad

唔係唔得
但係流暢度比唔上855以上

用nova呀
聽講最近第三方用得返手勢

Thx

microsoft個個幾好用

大推

打音game

845機最大問題係無an 11 update

音game 綽綽有餘啦

用緊X5II 打初音都唔係咁順喎
雖然真係要玩可以熄3D

頂，仲要連續兩晚差唔到電，明明瞓之前插電信號燈著埋橙色，之後見埋話10:00會差好電，家下起身得16%係咩料呀

u11冇3.5mm jack 轉左sony
x1果陣陣sony 都cut3.5mm 真係世界末日
好彩今代又有返

1II AN11 下拉得返2行,點樣變返3行?

唔搞啦，我拖住隻Wear一洗連隻錶都要重新嚟過
隔離iOS升完14.4咪一樣會無啦啦lag

設計嚟
為咗咁

ADB插線去WIN10會自動幫我SET?

唔係
個app有教學

唔想用google photo
有無邊隻好用相簿推薦下

發現an11 1ii相機影完相，係相機app入面睇相，佢係默認google相相簿，an10可以set第3方，an11係咪冇得改？

845好食電，好熱
同樣4000mah 既魯蛇phone2
淨開1080p 90hz半光，使用時間比x1ii少最少20%
大半日唔使就冇曬電
三星整既u真係垃撚圾

7蚊簡單扺用
唔會拎任何功能以外嘅多餘權限
不過有bug
用佢edit,save完仲要移去其他folder，其他apps先見到

用緊sony 845
早幾日啲人試s21u 跑安兔兔，邊框辣手
咁又手痕dl 黎試

點知，機身/邊框只係微暖，完全唔會辣手

食電主要係老化同粒電本身細

最接近sony 個app既體驗
都唔知點解sony 要放棄佢自己個app

software部cut咗人手
專做UI同apps個啲人俾人換哂

gallery go唔差

當5ii netflix唔再出問題之時
就係我推畀人用之時

An11 update 之後 如果用VPN 連有login page 嘅wifi 又變返好似An9 咁 唔使disconnect VPN 都load到個page

但係835慳電神U都係三叔整

Piktures

用左幾日 1ii暫時update左上11之後主要有兩個bug
1. wtsapp new message數量同實際收到既new message數量有時會唔一致
2. 禁notification bar果陣有時會show左重複既最頂果欄出來（唔知有無人明我講乜）
睇下大家有無呢D問題

好似得咗，thanks!

有冇人部Xperia1 mk2 奇奇怪怪成日load唔到Google play 要重新開機先入到去？

用緊vpn?

個個都用電話睇netflix?

總有人重視

邊到有得裝

google search返嚟

想問下個camera soft skin function係咪點都會keep住開?
明明settings入面熄左都照有

係
有影響？

佢係咪潛咗水？
如果頭post出呢幾幅圖佢係咪會以後都唔入嚟
都係唔好啦，我仲等緊佢啲料

所巴冇你諗得咁小氣

個人祈求1iii 4k moon轉到2k120hz mode, 咁就真係屌贏三星個moon

係咩，佢係notebook post咬住咗我好耐喎

1月香港市佔
Sony穩守第5（~1.6%計埋新舊機）
第4係小米嘅~5.5%

佢唔再上水嘅主因可能只係唔再用Xperia

佢會返嚟嘅，出新機就會返嚟
吹奏幾個post然後話好難用跟住轉返iphone

我都唔上啦, 講多句都被咬
XPERIA 1呢D舊機更新又唔知幾時有, 放棄追問

真係要出返多啲機 三至四千元價位要多返兩部左右

得罪講句，你就來變煩膠兼怨婦

好啦~

明明1ii 上11仲快過n20u

日日洗腦話sony 更新慢

不成材冇計
代代都迫我換走

香港20》1ii

香港1ii 快過香港n20u

如果s888咁唔掂，12Gb 1ii係咪或會成為最大贏家？

百屌成材

港版n20u 對上一個更新係 2020-11-18 an10
港版xperia 1 ii 對上一個更新係5日前上an11

你條撚屌證據確鑿都仲要鳩up
今次唔大大力屌你老母都唔得

S20, S20+, S20U呢?

N20未升姐
S20升撚曬喇

s20u 2020-12-4 上an11
我好公道，邊個型號講清講楚

痴撚線呢啲都要鬥
鬥上腦？

唔知做咩
Note20系列成8月28先出
未出an11好正常吓
Sony有更新又點
舊機都冇新功能
純版本升級

咁你要諗諗點解其他人無畀人鬥啦

你要咁講5ii 10月出添
唔好盲反上腦

5ii 10月推出
已上an11

Sony 又唔正常喇

唔係鬥唔鬥既問題
係睇唔過眼有人不顧事實鳩up

點會冇
手機台風土

佢句 20》1ii 下次要放#1貼堂

20 20 20， 咁多部20，佢淨講20 既目的就係講到全線快過sony 升

唔識就會俾佢誤導到

之前嗰啲 “5ii 取消左” 既偉論同理

點盲反？我有講錯？
清水系統升級想做幾耐？

計落我呢啲多數齋俾人負皮已經算唔錯

打少左個s就發晒神經咁做乜鳩

無呀，屌鳩你之嘛，唔俾呀？

我仲等緊1iii 個瀏海呀

有係Bonus
冇係常理

Note20 8月出所以未有An11就叫正常
5II 10月先出都已經有An11都俾你屌升得慢
唔係盲反係咩？
不過你鍾意啦

任何post，只要見_______有份出現，你就知道，這個post必會充滿住「瞓撚醒未」、「柒頭皮」和「鳩頭」。

一日個mon未著我都唔夠膽講1iii係咪m額
因為到依家都係leak嚟leak去，未確定到底會唔會係m額

有無1ii update左 個always display on鐘成日唔update

唔明有咩好吵
出咗咪知
掂咪買唔掂咪唔買，喺連登估唔估得中是但啦可能我信仰唔夠堅定

屌你老母

以sony個屎忽慳錢格
Cut 3d tof唔出奇

唔係估唔估得中嘅問題
大家啲料都係估/leak，真係出之前有邊個可以肯定部機會點？
假設你又post咗某啲“leak”
啲人同你講“我覺得無可能喎”你會舒服啲
定係“用下個腦睇少啲假料啦柒頭皮”你會舒服啲？

見S21系列咁撚垃圾 就入黎望下Sony啲手機
一兩年前我重留言過話Sony電話部做乜唔執左佢個陣 所羅門巴打重護緊航
如今做乜反轉槍頭追擊Sony機

買用屌賣買用屌賣...
唔掂既就要屌

可能未收到新料呢

有冇人用USB線傳野入手機 電腦show
此裝置目前忙碌中

佢做唔到multi task ,要傳完一樣再一樣

問題我連傳入去都做唔到

5ii up左an11既巴打可唔可以講下個普通影相同拍片app有冇多到功能？

我仍然係用緊HTC Sense風格widget鐘+日期顯示。

曾經同老婆都係HTC用家，用過四部HTC機。
可惜HTC唔生性。

我淨係裝咗htc日曆widget，貪佢有農曆顯示

佢小氣到暈

請問題Xperia 1iii 3.5mm 有冇專用機內DAC晶片？除咗LG 旗艦系，Sony 有冇打算出呢種異類手機？

好似update得無咁即時

5 ii 有冇得set長啲個休眠時間
有時掛係度十分鐘就熄左mon

未出

不過就算未出，現在剩低「有齊3.5mm 插口，SD卡插糟，大容量」嘅手機，真係買少見少。BT 其實在人多嘅地方使用，係非常唔安全（威脅例如，bluesnarfing），仲有雲嘅可信性，點解人人都扮到好似冇問題，「就算係搞都唔會搞到我」咁？

與其要有個好fancy 相機模組嘅電話，我寧願畀個premium price 買部用得安心嘅電話。Xperia 1iii 今年出唔出到呢？config 啱哂我胃口

on9,update 完11,tg,whatsapp, 咩通知冇哂，但明明尋日仲正常

通常係用家問題

，重開冇野了

對上用緊依部已經係xz premium...
諗緊換乜好...
定係又好快又出新

3年左右換一次機

唔係好打機
諗緊5ii 定1ii
定唔知係咪又好快出新機

2月尾冇發佈咪6月先有發佈

好 明白
想問下如果買番舊model
e.g. xperia 1/5
會唔會好on居

會

會
電子嘢買新唔買舊係真

update咗11嘅，個新版gesture其他launcher係咪己經用到
sony個launcher個人覺得虧虧哋

用緊xz premium唔嫌大就1ii
想細部d 就5ii好揸手

利申, xzp換左1ii

發佈會定咗係2月尾？

未必

microsoft launcher唔錯
但係有陣時去homescreen個動畫有delay

小學雞 冇論點又冇建設性作用嘅嘢
低端

呢段野都係冇營養嘅垃圾
仲要講支那用返語

新機模模真係唔變
芒換新
Cmos尺寸唔變模組更新
上z5導熱條+4400
好似係

FAKE

5 II更新完，長時間待機後，always on display個鐘會唔準，要入lock screen先睇到正確時間

好似好多人有呢個問題

FAKE你個FAKE

姐係第下部
如果唔係 FAKE NEWS

有無人up完之後個game enhance 77地

熄左game都 防打擾mode

係呀
要再入game 出game先熄到防打擾
依家出game都要睇下有冇熄

更新左11之後，部機好似用一陣就好熱
有冇人有呢個問題

冇
通常過多陣process完就冇問題
reboot一次
聽日都係咁再係到留言

謝謝，同埋舊電好似比未更新去得快，都係正常？

1ii個遠攝鏡影到勁油畫feel咁係咪正常？
淨係用70mm已經開始好明顯，再放大簡直不得了
(利申：純粹想了解下係咪正常)

crop zoom 鏡黎
差係正常

明白了
等我仲驚係我部機個遠攝sensor有問題

粒野1/3.4想有幾好

窮撚用第一部多鏡頭電話係咁上下

話說耳仔距離感應個bug係咪未fix

我部5仔55.1.A.12.28，但好似都係有呢個問題

但硬件測試就好正常

換wallpaper發現，整嚟整去桌面都係得一忽...

咩bug?

通話緊既時候大部分時間耳仔距離感應都失靈

唔識自己閂Moon

搞到成日掂到其他掣

咁我都係5,我都成日講講下電話hi到靜音制，原來bug嚟

另外未fix,因為我尋日都試過（但我都幾肯定黑左mon)

我傾電話直頭瞄到連moon都冇熄

但硬件測試又好正常

人嘅問題 我同老婆都係5ii 老婆成日sense唔到
我同佢交換用一日 佢都係經常sense唔到

除咗整容仲有冇得搞

唯有將個電話轉少少 轉到個sensor一定射到隻耳
或者貼緊D隻耳

睇你習慣邊種

手機套揀冇就fix到

#668

一直都set其他（即係冇）

where to buy cheap and reliable

話說個gaming mode好想佢加一個option係可以令部機唔好screen off

支那3月上Xperia 1iii

留名

留名睇炒車

x1 ii升左11之後,感覺上差電好似慢左，有冇人有同感

X1ii , X1iii，係咪真係assembled in Japan?

泰國製

太好。等緊 X1iii

點解會係好？泰國啲工藝麻麻地

可能QA 質素比當地人質素更緊要啩。我假設Sony 會揸緊QA 咋

有冇巴打曾經收過Sony Store 夢·成真生日禮遇嘅email

eprice

是咁的，由即日起至 2021 年 2 月 28 日，Sony 官方推出限時新春優惠，現凡購買 Xperia 1 II 或者 Xperia 5 II 旗艦手機，即可額外送 $400 超市現金券以及 Dual Shock 4 手掣支架 (價值 $699)，撇除後者個手掣支架不說，前者嘅 $400 超市現金券都係錢嚟，變相額外減多 $400，扣除優惠後，Xperia 1 II 8GB 版本即係賣 $6899，12GB 版本賣 $7399，至於 Xperia 5 II 則賣 $6399。

永遠睇imobile 個行價

屌我依家都係去imobile到買

btw等換1iii？

垃圾機掉撚左佢喇

等都等5仔
但s888 好似好廢
係咪可以再等多年

咁幾時到你砌機

等你出5仔先

高通真係食撚屎 部xz1應該頂唔到1iv出

其實S888冇想像中伏 可戰

冇劉海就可以繼續gchi

拎舊錢買gpu 開心d

希望今次個背蓋冇事

朋友想換機
問我買5ii好唔好

伏撚硬 唔知5iii會唔會用870 如果唔用就買返ii等iv

唔知係咪an11 既bug
x5 ii 上左an11 之後，間唔中用用下，display 會冇左120hz, 要reboot 部電話
未上之前未試過咁

有冇人x1ii update完之後個ambient display冇再顯示係咩app彈notifaction，淨係得個鐘??

點解好似好多人上咗an11都出bugs咁
我諗我都係留守an10先喇

下部機有可能轉黎Sony, 會考慮xperia 10.
mark3 係咪差唔多出

10系各方面用料麻麻
睇路

我要求唔高既，係希望續航力好d
同埋我見到10既藍芽aptxHD
因我會連去amplifier, 對我係1加分

直接5ii啦咁

唔了，太貴。 10既spec 應該夠我用啦

苦主？

budget?

中階機唔建議買sony
同價錢買***中階/pixel 4a/水貨lg會更好
起碼用落會順d 同每部都有自己賣點

2，3千

10真係咁唔好咩？
未用過sony,所以唔太清楚。
pixel當然有睇過，不過無真雙卡

加2500買5ii

touchwood 唔係

多數d師奶/賓賓印印用囉
聽講開相機 掃mon都窒

如果係都要買sony既話
寧願去d fb page買sony舊機啦
千零蚊有xz2 xz3果堆
用落絕對唔差
慳番果千幾蚊拎黎食野仲好

10ii同價位嚟講其實唔太差
雖然性能上舊旗艦一定好d
但係都要考慮埋舊電老化成點

pixel 4a有g cam
*** a71 cpu ram好過sony 10ii幾條街
用開xperia既一定唔會叫人買sony中階
由17年到宜家 呢道都係咁講既

至於堆舊機 我冇用過 唔評論
純粹比多個選擇佢

pixel唔係得水貨咩
a71貴幾舊水咁spec好d 都好正常
btw 其實唔打機用咩都一樣
我上部xa ultra用三年用到依家做副機都係咁用

今年10ii算係有誠意，基本上除咗cpu ram唔算突出，其餘野都交足功課

A71貴10ii幾舊，CPU Ram勁過10ii正常

Pixel係得水貨呀
行貨an機 非支牌既
得*** Sony Asus HTC Nokia姐

Nokia又話type-c接口易壞
Asus又話子龍任務
HTC又話help唔落 中國人品牌
計落買得過既行貨an機 得番***同sony囉

加幾舊 換個好d既使用體驗
我覺得冇乜問題喎
至少唔會叫人加多兩三千
但人地budget都係兩三千

最尾果道就唔太同意
都要睇番果個人原本用開咩機
如果用開旗艦機既 就算唔打機
開機速度 掃mon 開app速度 多工 相機
大把野中階機都係輸蝕既

多左防水 同賣平左囉
賣平左就話交足功課
佢呢個spec賣3000 一定冇人買

想講我用Sony中階機都成撚日壞mon壞type-c

*** a70 螢幕指紋解鎖都有穫氣既
a71就唔知
唔介意水貨既話 仲有***既s10 lite添
呢d就真係同價錢黎講 交足功課啦

時有時冇，同埋個鐘唔識郁

我部xa ultra都用兩年壞touch
好彩豐澤買咗延長保claim得返

下下都要unlock先知係咩app嘈住哂

請問係咩嚟㗎？

想睇吓有冇人試過

以我所知係佢哋而家搞嘅vip優惠，每買滿五千蚊貨品就可以減500，上限2萬蚊

唔急咪等埋10iii咩樣先再諗
買得Sony唔係信仰就係睇樣
中階機係部部都差唔多
有錢咪畀多d買靚d
不過水貨就諗真啲先好出手
因為除咗保養仲有支援問題
研究下有咩唔同先好買

行貨咪又係整到一肚氣
我整個type-c位整撚咗成個月！成撚個月冇電話用啊！TSO食屎啦！

我上次整mon等零件等三個月呀
等到tso自己都覺得痴線直接換翻新機畀我
TSO食屎啦！

TSO可以借E4 比你用
上去整機真係撚狗咁撚

我屌佢老母一開始就問定佢會唔會因為疫情好耐都唔到，實牙實齒話唔會，仆佢個街真係等撚咗成個月
一開始叫佢book定零件先，到咗我再放低部機佢整，最多咪交按金，屌佢老母又唔畀，收走我部電話成個月唔撚畀返我
成間公司執撚咗佢啦屌

咁你仲推人買10ii做乜鳩
保養係有呀 不過冇零件要你等
咁買水貨機仲好啦

支援問題 pixel 4a/*** s10 lite大把人用
有冇穫氣 上轉連登 fb睇下都知
10ii就唔似多人用 有伏既話網上都未必太多資訊

問果個話未用過sony 想轉過黎
都知唔關信仰事啦
正常xperia用家根本唔會推人買部毫無賣點 規格落後既sony中階

我等咗成個月之後頂唔順打電話上去屌佢地，佢地先話有借機服務叫我上去借
食屎啦我上去嗰時唔撚講？已經講咗擺低部機兩三個星期唔方便佢都唔講，我仲要再去多次？
TSO正一反社會企業嚟，當客狗咁撚

Sony等你地救間公司真係死得

冇1部888機打機穩到
連屌米11都要靠風扇背夾

10系電子垃圾

加咗差唔多一倍
你都幾好嘢

得個2-3千買其他廠喇
Sony除咗旗艦都係電子垃圾

比多少少姐

其實所羅門係因愛成恨定合約完咗

屌米係咁多間廠調S888最差個間都拎來提

xz1換咗1ii爽到
唔好等啦 xz1點都用咗2、3年，咁辛苦自己jm9

香港無條例保障消費者
間間保養都垃圾㗎啦
不過出面街整咪又係垃圾
我部z3出面整完手工差到個mon大力少少就撳爆咗，從此等再耐都等原廠，起碼整完有三個月保

而水貨咪話研究下先好買
唔係唔買得
不過清楚d咪唔會到時買咗賴人無講呢樣唔得果樣唔得

Sony香港中階得10系
10iii未出，Sony post 唔講10ii仲有咩好講

如果講其他
最好等埋Apple部se plus
淨係粒u都贏晒

屌米大核寫得咁激進都穩唔到fps
你睇左三星s21u未，個x1長期行0.3xghz

一月生日唔係人？

連amp 唔買5ii 冇左DSEE Ultimate
結果我用左部10ii 半年唔夠就換左5ii

你個名

同我一樣因愛成根

大核變擺設？

追求性能何不iPhone？

睇化哂
叫完食屎繼續買Sony

se plus堅抵屌
大mon中階價旗艦u

apple用電腦級別嘅規模/投入/精力嚟研發手機CPU

另一邊鳩通賣modem送CPU 邊有得打

純粹因為行貨 有保養 呢度係sony post
所以推10ii比人係咩心態

規格 功能 全部輸比相近價位既a71 / pixel 4a
10ii優點得平囉 賣2千5 唔洗3000

sony post就要推人買佢既中階咩
呢道個個都知sony中階唔掂
盲推垃圾機比人
人地買左就真係要多謝你啦

A71 係csl用員工code賣$2498

比較番現時既行貨大鋪建議零售價 會公平d既
a71的確係貴過10ii

明明幾年前 呢道有晒共識sony中階係垃圾
賣平左就當佢好野 推比人係咩事

SONY最新財報顯示Xperia銷售持續低迷

同場加映

支那銷售呢2年都係排尾二

利申左先，
10ii + 1ii 用家

10ii 係咪咁差就睇需要乜
要快要spec就算啦，
1ii/5ii都輸比其他牌子旗艦，
唔通10ii會贏人地咩？

要防水要樣就可以考慮，
防水選擇少，戶外工作有防水點都安心少少

最重要係信仰，
有信仰就上面所有問題都唔係問題

再利申：
一路都係買罪大中階比老母，
佢由M4 Aqua到依家10ii 都無乜投訴

一直都只係講10ii同價位係唔差
a71好過佢係好正常
因為計定價a71係貴一千
要比可以拎同價位嘅a32
呢部係ram多d
其他垃圾嚟
Sony出部中階機二千五呢個spec真係唔差

當然只限一出就買
依家買係搵笨
無論Sony定***都係咁話
一定係等iPhone
三千幾買到旗艦機
打死晒d中階

有信仰Sony可以睇下10iii出成點

以前Sony around $3K 可以買到過期旗艦
XZ1賣過$2998 XZ2P $2798
而家冇了

宜家買唔睇宜家個價
睇番初出個定價係做乜鳩
你第一段咪講得好清楚
10ii賣點得平 賣2500
最多計埋有防水功能

比多少少 a71規格好好多
唔介意水貨仲有pixel 4a / lg堆韓水機
相近價位有更好選擇
做咩仲推人買sony
而唔同人講有其他選擇

呢個時間點買機 不嬲都係尷尬
因為年頭已經有廠出新機 2月又會有發佈會

iphone se plus單野
一黎唔知真定假
二黎定價應該都要4000左右
人地講明budget 3000
你叫人比多1/3錢
我真係唔知比咩反應你好

之前sony store做過一日快閃
xperia 1賣3999
大鋪喺xz2p之後都冇做過大劈價啦

今年就算啦
個個都唔錢

人地問未出新機你夠推成年前嘅特價機
以前Sony中階價 低階料
次次都用聯發科就話啫
今次10ii價同料終於成正比你又話垃圾
10系條路Sony想點行要睇埋10iii先知
但係只少唔應該定死Sony中階等於垃圾
如果10ii係垃圾，咁a32算咩

*** / pixel 4a / lg 韓水機
邊部係成年前既特價機？
比多d選擇人 變左推某款機 笑左

如果講release date既話
Sony 10ii: 05 May 2020
*** A71: 17 Jan 2020
Pixel 4a: Aug 2020
3部都同年出
pixel 4a仲要遲過10ii出添
係咪又「我唔知」 「我睇唔到」？

至於cpu呢個問題
唔用聯發科唔代表d咩
睇番往年sony d中階機
幾部機用同一粒u都唔係咩新鮮事
隔離*** 19年既a70已經用s675
20年既a71用s730添

2020:
10ii s665

2019:
10 plus s636
10 s630

2018:
xa2 plus s630
xa2 ultra s630
xa2 s630

2017:
xa1 plus MTK P20
xa1 ultra MTK P20
xa1 MTK P20

補充番
sony 10iii又未出
rumors又未有 (暫時得L4 1iii)
睇番上部10ii既規格有咩問題
盲撐sony都唔洗咁掛
反駁我又完全冇point

s690

*唔洗錢

10 iii rumour

歐洲買粉紅5II送xm3

順便講埋歐洲機價，如果唔係比較唔到，thx

€799 with tax

5II i-mobile好做緊5600
wf xm3係1200
即係6800
想去歐洲買？just go

寧願比多少少都唔好買垃圾

Ching 歐洲at least 15% standard VAT，我當去德國買€799退埋稅埋單6000喎 有得去why not?

唔錯

可以，平800無保可以喎
你有方法退到稅完全可以喎，just go

睇佢影相同拍片係鍾意用完全傻瓜定玩單反/無反既人。
係要完全傻瓜既話5ii唔太啱佢，三叔好啲。

部xz1 收收哋皮
平平哋想換xperia 1/5
邊到仲有行賣/有冇其他介紹

都係嗰句 追求性能一律建議iphone
買得android 尤其中低階
上網碌IG 得鳩閒理佢咩U
10系外觀功能交齊功課仲想點

由s820轉嚟s665
粒U係整體係渣咗
但係已經硬解到H.265

咁性能都唔係用二分法嘅
就算係高通都至少上7系先接受到

Sony電話要好賣
最重要係早啲發佈早啲同時賣
價錢每部平100-200USD
多啲地區買到
有Sony個朵保證你銷量去返以前水平
宜家個Shipping除咗香港台灣
其他地區尤其美國真係食得屎

條數已經顯示左

Sony Mobile 個小眾市場策略開始收效

依家條路係財務可持續性上，同埋對Sony 自身發展上最合理既路線

出手機當拎嚟試下野
打個和當贏

呢個係反映產品本身個價值
但係我針對緊嘅係產品嘅銷售模式

旗艦便200usd 咪玩L完

做消費者當然想便，但條數唔可以咁計

之前marketing scale down, cut 淨歐洲、港台同日本，背後係一大堆cost (特別係美國市場唔係易玩）

分階段推出就係生產線成本上既手段

你可以話「搞到咁執柒左佢啦」
但似乎依條真係生路喎，起碼件product 係有質素，有Sony 嗰種「係我先做到出黎」既味，財務上又開始止到血

xperia 1同1ii用家表示：
唔好慳呢啲錢
買1ii / 5ii
個人開心好多
根本兩部機嚟

鬼佬市場真係會睇重Sony個brand?
亞洲就話崇日
啲白皮豬買華為呢啲支那機買得好開心

做乜撚
你係咪冇睇最初人地問咩
同埋我最初講咩？

人地問3000蚊budget買黎緊新出既10iii得唔得
你就叫人買iphone
最平既se2 64gb都要3399啦 128就3899
64未必夠用 128已經out budget 900蚊
se plus就未出既 未知定價

另外呢 我亦都講過
除左規格上 10ii功能/賣點都唔夠其他廠黎
佢唯一優勢係平 賣2千5 同埋有防水
我冇叫人淨係睇cpu 睇性能喎

至於最尾段野
如果係820既sony 我都有用過xz
係820垃圾 本身開stamina mode掃mon都會窒
up上an 8開始就完全唔掂
發熱 電倒水樣樣齊
最尾燒埋底板既

除左cpu之外
3gb ram 行emmc都係主因
呢d就係買機唔只睇cpu既最大實證
你渣開部漏油既車 轉咩車都會話正架啦
用820黎吹奏中階機做得好 我就不敢恭維啦

買日機係情意結
班三叔泡菜狗/港女唔會明架啦

威
用開咩日機
我廢J淨係用過幾部docomo嘅sharp

in 罪大 we trust
食左幾年屎，上年成個mark 2 series總算似返樣

我重有部兩年前既Sharp 摺機擺喺度
個底係Android可以sideload app 入去

買日機不過唔買電子垃圾，所以無用幾年sony

當年想買不過無錢，依家買返嚟用嘅話同買依家啲電子垃圾差唔多所以無買返
實用主義(窮)所以好少買得個樣嘅垃圾

近兩年既哩啲機唔知點解cut左個touch cursor功能
要睇個app重支唔支援實體掣
唔支援你裝左都用唔到

係，早幾年都仲support，依家直情放棄咗個function

$$$$$$$...

玩財技姐

鬼佬有錢iphone無錢買an性價比機
幾時到你sony

得罪講句iphonese真係玩好幾年都唔會慢
10仔半年都唔知得唔得
仲未計更新個問題

你過左3個月打去鬧？

我之前xz1mon 等左1個半月，

放低時候話正常2星期，不過等師傅覆，
打嚟話無零件，1個月左右訂貨

最後要1個半月

公道d講 人地話買sony中階
最多比多幾個an機既品牌做建議
唔會亂咁叫人買iphone

正如有人問去xxx餐廳食叉飯好冇
你冇理由推介人去食pizza架嘛

只係想表達比多少少有更好既選擇
同埋sony中階除左價錢 防水之外
競爭力唔夠其他牌子黎姐

正如送贈品方面 ***做得好過sony咁
唔明點解講事實 都有人衝出黎話唔同意

利申番先
由sony第一部出既smartphone xperia s
z系列既第一部 xperia z
xz系列既第一部 xperia xz
1系列既第一部 xperia 1都有入
1仔更加係預購入既 19年6月6拎機
係xperia忠實用家先出聲
唔係用sony既得鬼閒講咁多野

我都係二月生日但冇依啲野喎

依家先入xperia 5ii 會唔會好傻仔 聽聞佢拍片係咪有咩30秒時間限制？

唔係做主力機所以cpu唔係主要考慮，只要日常使用唔lag / 彈app就得、想影相唔差、有防水、插sd card、最好唔要大陸牌子，仲有冇其他好選擇？

其實入得過

而我所知唔係生日有， 係睇你之前幫襯佢多唔多

剩係買過x1ii，就收到呢個email話vip限定

祝定你生日快樂

想問下喺Album hide咗啲相點樣開翻？

個menu都冇hidden嘅

所羅門：fake

咩album app?

原來Xperia Pro粒Google Assistant Button可以改做其他shortcut
dklm呢啲咁簡單嘅野都唔下放

個粒係Google咩

的而且確係，只係粒電都天同地

如果888係大伏，咁今年入1ii 大家覺得可以用到幾年？

Xperia 1個原生album

我搵過哂都唔見有hidden呢個file
上面setting都冇得揀

果粒唔係google assistant key 直頭係shortcut key黎喎

x5ii粒 assistant掣 係咪淨係可以用嚟開google assistant?
除咗用key mapping app之外 有咩辦法將佢set成其他功能？

用緊X5ii，有時拎起部機，無論由袋拎出黎或放枱面拎起，有時部機會震一下再自動開左相機app，請問呢個係咩功能？想熄左佢。
又好似唔係以前xz3由袋拎部機出黎，會自動開相機咁....
過程中一定無掂到個實體相機鍵。而且按實體鍵開相機又唔會有個下震機。

有冇5ll 巴打呢幾日入唔到citibank app
重裝重開幾次都唔得

key map app都改唔到
好似係

我部 x1 ii 個 citibank app都唔work

same kick住喺菊花loading

citibank on99

我 x1 ii用到喎

個side sensor有bug？突然唔見咗？

1II 最近升完An11唔知部機jm9
成日充唔到電
插電勁耐都充唔入
已經冇開電池保護
有時會見到電池嗰頁寫住
“正在慢速充電”
但係點慢都唔會半個鐘1%都冇掛
次次都要重開機先正常返

睇黎係citibank 問題， on 99

琴晚我都login唔到

今日終於log in到喇

xperia 5 ii街價實際幾錢
見到eprice都係5500左右
啱啱走去胃訊睇仲賣緊6799

5500抵買喎

imobile $55xx

各位有冇覺得更新咗An11之後整體用起上嚟係窒咗。打機窒咗，開app窒咗，有時連掃地圖個畫面都唔順暢。
不斷用Avg 清ram同埋支援入面嘅優化都唔得。係唔係真係只可以洗機處理。😭🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

2021年了, AN11已經不需要用咩清RAM軟件
上左AN11有問題一律建議BACKUP再重設
這不是AN11的問題, 只係ANDROID大版本更新唔洗機就會好容易出BUG, 間間廠都一樣, 唔想咁就唔好做大版本更新, 日後上AN12都會一樣有機會發生好多細問題, 一律建議BACKUP再重設

想BUG FREE一律建議BACKUP再重設, 另外唔好亂裝APP, 例如防毒, 清RAM, 監測電池呢D多餘野, 又會食多左電, 又會影響原本系統運作, AN11根本上已經好完善, 不需要裝咁多協助野, 記住系統愈RAW愈少BUG, 部機愈快愈順

avg 嗰個係原廠裝嘅，以為有用添🙈

手機防毒先係拖慢嘅主因

大舖梗係啦
細舖行貨都係5500左右

sony有預載AVG咩

舊機好似有

有
XA2當年有

發現每次開機都要重新入app set返0.7速

同問 等唔等1iii好
如果買1ii 8GB同12GB用落分別大唔大

我兩部都有， 我冇打機之下兩部分別不大

最近想換5ii，想問吓有冇用緊5ii嘅巴打仲有睇唔到Netflix 嘅問題出現

我個部暫時無問題

最近更新完好似真係fix左個問題

所謂嘅10iii compact
有機會係1iii compact然後搭775G

10ii有An11未呀

同埋無咗粒zoom len

老實講 好正

部機升級完有幾次接觸不良

每次重開機都要SET

an11有乜文件管理app好用又冇廣告?

咁都有人負評
睇完camera comparison 1ii同5ii咁大分別之後驚1ii兩個版本都會唔同

請問巴打有冇比較link?

諗緊買邊部
thanks

對人不對事

唔該晒ching

梗係啦
你個紀錄咁戇鳩

係youtube打1ii 5ii camera好多

唔該巴打

1ii贏mon贏對焦
5ii贏120贏電量

估唔到iToF咁大分別

iToF無用㗎

by 我都唔記得係邊個

最多料個個

好似話5m 內先有用

真心5ii 長焦鏡對焦都幾柒下

粒野5m內先有用
我有講錯咩

咪同1ii一樣咁廢

個tof用埋黎做ai 景深

咁點解1ii同5ii影相會咁大分別ge
唔係除左iToF之外都一樣咩

無

唔好曲解我意思好冇
我話除左ai景深同5m內輔助對焦之外的確冇用

你啱，我講漏咗

一定要搭八達通Sim

有

唔駛架bor

snapchat開得返
另外如果仲有app有問題嘅話建議reset啲權限

唉XPERIA 1仲未有AN11更新

1仔有更新未呀屌你

我只需要佢出第一版就OK, 我用AN10 OEM FILE放去AN11刷完系統主題出問題, 應該係AN10上AN11有野改左, 所以我只求佢快D出第1版本就可以, 之後新FIRMWARE我可以用回AN11 OEM FILE就可以自己刷

辛苦你了

我係過街, 只係間中有小小訴求, 唔期望有什麼野

5仔有11未呀
我都就快忍唔住要send email過去屌佢

睇mobile01 x1/x5 up an11好似有唔少問題
d相save唔到喺sd卡
指紋鎖又話用唔到

唔洗機就會係咁

指紋鎖重開機會有番
相果個問題 有d人話要改相簿個folder名

今次個災情係好多人都有咁濟
唔係之前d個別事件
我諗就唔關冇洗機事啦

而家我玩pad都窒呀陰功

洗機啦
an10升an11改咗好多api點都要洗一次機

唔該晒巴打 我重裝咗隻app就冇事lu 暫時由得佢先

Google嗰個

Google 出嗰個"Files"

今日部5ii 用用吓突然多咗層綠色filter 咁
時間大約5點幾唔關night mode 事
係office
之後restart 冇事一陣又嚟過
後尾發玩熄mon 開mon 又冇事
用咗幾個月第一次見到咁樣
慢慢研究發現開120hz 就會
60hz 冇事
or 120 嗰陣個mon 嘅光暗比較暗就會有
有冇人都係咁
已經update 咗an11一段時間
應該唔關個android 事

暗啲

光啲

60hz

120hz
現實情況再差啲
盡咗力影

啱啱再restart
綠撚到

想問下Xperia 1同Xperia 1 ii既影相分別其實大唔大？
想買黎幫女朋友影相 但係本身用iphone 如果齋影相用1 ii又好似好貴

成像同體驗都幾唔同
齋影相何必買多部手機？

computation photography應該仲係得電話有嘅

不過sony都冇computation

Amoeld個綠芒問題黎
拎去整

唔好諗
影相最好最方便係iphone

你鐘意SET一大輪先影先諗
隨手影就IPHONE

Sony Xperia討論區post入面可能有兩成comment都係講緊iPhone
一成***

成個手機台都係咁根本
成撚日講到photo pro要setsetset
呢啲根本係睇需要，又唔係冇auto
成日講到Sony影相差
但又無視我上年用1ii同iphone影嘅個啲demo啲人都係讚Sony好睇啲
就算佢自己用ip12影啲人都係話Sony隻色好啲
跟住就死死氣話「從來Sony都唔係成像差，係體驗差」
即係佢哋角度點都係Sony輸

體驗比較差係真, ZOOM要分焦距各3段, 照相取景時間有限制, 觀景器冇全螢幕, 觀景器解像度低, 冇得TOUCH SCREEN拍攝

講真 你唔係用1ii講呢啲唔怪你
所謂差都只係可能要撳多粒掣啫
同埋preview差係硬件限制
touch拍攝係好壞係睇個人
我覺得揀得Sony for影相嘅都係鍾意用粒實體掣架啦

未至於去到因為呢啲嘢而完全買唔落手囉

冇話完全買唔落手~我都支持SONY既, 最少佢有microSD卡對我已經合格以上, 可以包容其他缺點, 冇microSD卡真係唔得~其他野可以接受, 最好個MON上番6.8"就好, 已經睇化左

佢影相個Algorithm 係冇咁勁 (勁既即係唔多唔少有後天加工)
加埋佢近兩年擺明就係SALE俾你享受自己SET野影相拍片
你BUY佢哩樣可以入手

保養包?
屌用咗三個月ja
btw 整嘅話會唔會洗機

保養包
整嘅話100%會洗機

記住backup晒啲野先畀佢洗

Sony成像睇情況喇
色水無得輸
從來都係差個影相使用體驗

Pixel4XL一撚樣，暗就會綠mon

可能我係毒撚既關係
我覺得影相有實體快門，半按focus先係影相feel
以前z2 噤落好易震左
依家x1ii 已經好好la

我都鍾意有掣

買Sony其中一個主因就係快門掣

有冇較過白平衡？

用耳機 聽聽下歌會自己報時間係咩事 有無得熄

耳筒邊忽會有呢啲功能
係咪Google assistant啊Siri嗰啲

自膠睇錯post
你睇Google assistant有冇搞咩或者Talk Back 嗰啲係咪開咗

talk back熄咗都係咁 用3.5聽歌 擺返落褲袋果陣就無啦啦報時同通知

你個pattern都幾萬用

我覺得有相機掣係優點，但係焗人用相機掣就係缺點
咁其實即係要個人就部機唔係部機就個人
咁唔係唔得，扣咗啲分啫
如果下下要用返佢原本個相機app先用到touch影相就無癮啦，個成像出嚟又差咁多
同埋如果講相機，相機都唔使㩒多粒掣先zoom到啦

其實我覺得xperia好多時都係：
唔係唔得，不過要用多少少功夫
我個人就無咩所謂，咁所以都無咩意見
咁有啲人有所謂，呢到扣一兩分，嗰到扣一兩分
就算原本有地方加分都扣返曬

咁就要睇買個個點諗點用啦

佢係有auto mode
但直出唔夠iphone ***咁易玩啦

利申: 屋企人用s10+ xs max 12pro max
我用xperia 1
幾部機同時試過

你話最新款既s21u同1ii 我就唔清楚
始終鋪頭試demo 只係局限室內環境 係試唔盡

想買sony 但係s888係咪有伏 買1ii會唔會穩陣啲

1ii直頭冇做散熱

機身優勢被動散熱

1仔唔使討論

手勢個BUG有解決方法未？？

1仔唔係sony出咩?
19年呢道個個讚架喎
出完1ii又話垃圾又盛
有時都覺得你地幾搞笑

過熱又話舊機唔計 820 810果時係咁姐
相機影相窒 又話舊機用emmc ufs2.1先出事姐
影相直出冇*** apple咁易用 又話1仔唔洗討論
護主都唔洗護到咁掛
好似講到討論sony只准討論最新款電話咁
你繼續迷你既xperia
呢道大把人跳晒船過*** apple
留低既都只係j外型 j 3.5mm

新唔係好過舊嘅
咁出新嚟做咩

講開用户體驗 我覺得有一樣野都可以改善下
就係用internal speaker嗰陣 開Dolby會好聲好多 但用earphone 嗰陣就相反
如果可以assign到用speaker就自動開Dolby 用earphone嗰陣自動會閂 咁就好

新機一定好過舊機架
不論功能 定係spec

奇怪在19年你地話正既機
20年即刻變左垃圾姐
隔離*** post 有人仲用緊s10+ 照樣讚架wo
你話要年年換機先得就另計囉

討論新機唔係問題
問題係出完新機
一年前個個讚既機 一年後變垃圾姐
已經拎同期既機比較 又話唔洗討論
護主護到呢

即係咁
有人想買1ii
一直傾緊1ii
咁你冇啦啦拎部1出來
討論啲咩？

佢最初問1/1ii
我講1有咩問題？
所巴講影相用iphone最好
冇講邊代添

我拎番1仔同埋同期既s10+ xs max比又有咩唔得？
三部機我同屋企人用過 室內室外高光低光 咩場景都試過晒
有個結論話sony影相唔夠人性化 唔夠人地黎有咩問題？

有時都覺得你幾搞笑
fans還fans
護主護到咁真係第一次見
等睇6月之後又話「1ii唔使討論」
出完新機 舊機又變地底泥

補充少少
唔講1ii係因為我冇用過
實際既用户體驗 bug等等
呢d係要長期用落先知 試鋪頭demo係試唔真

影相質素都唔可以一概以論
因為鋪頭影相只有室內高光既場景
室外試唔到 除非個sales咁岩用緊xperia 又肯借比你試
室內低光 例如演唱會 都係試唔到
更加唔好講會成日郁動既小朋友 或者寵物等等
出面d媒體實測
有d特登影衰d
有d直情唔同高度影
亦都係冇得作準

如果你講要用1ii先出得聲既
我冇野好講
舊機係地底泥
舊機用家都冇權討論

唔只係sony 係所有android舊機都冇人權

我講緊既唔係遲更新 冇新功能
係講緊呢道要用新機先有得討論
但其實人地問緊A(新機) 或者B(舊機) 影相得唔得

咁我都係以兩機擁有人嘅身份覺得1ii影相好過1啫
所以咪留咗「1唔使討論」囉
冇話過舊機冇人權
舊機更新遲我都屌架

不過1仔日光成像係唔差嘅
HDR、夜景個啲就差啲
操作相比1ii甚至XZ2/3都唔係好接受到

之於有人咩都話iphone iphone
咁我捍衛下Sony都唔得？

希望出年可以回家買番Sony

終於有巴打講到心底話, 2019年初又話勁又話好又ONE SONY, 之後1 II出左1仔就冇人權, 即時變左垃圾, 過多幾個月1 III出左睇下又會點.

我呢D用垃圾1仔都好少出聲, 冇人權

佢地出左1 II, 5II之後就唔會討論舊機架啦, 不過又係既, 舊機都唔會下放新功能, 又有咩好討論吖, 我都明既

一直睇開呢道 先知佢地轉風向轉得有幾快姐
鬼唔知新機好過舊機咩

19年撞正部xz燒底板 副機u ultra又跌爆背板玻璃
我先焗換xperia 1姐 不過我幾滿意囉
影相轉圈係低光環境先會
宜家又冇演唱會睇 又冇旅行去 唔大影響

我都用緊XPERIA 1, 除左個指紋壞左, 其實都算滿意
起碼我大更新會重設, 所以基本上BUG FREE, 又省電, 打機又唔LAG
S855真係幾涼

呢排更新完11，原來Google都就推出12，有時科技嘅野真係追唔切...

android風土

sony an11啲bugs清咁啲未？
我仲留守緊an10

如果你想唔洗機直升而又冇BUG, 我勸你放棄啦
OS更大版本升級一定會出各種BUG, IOS, ANDROID, WINDOWS都會
如果唔想出BUG我建議你用得穩定就唔好升, 一係就BACKUP完先升AN11再重設, 否則直升係自己搵黎搞

聽人講aod有？
我自己覺得佢個screen orientation嘅logic做得唔係咁好

今年xperia 1ii 同5ii 都已經好正
出年s888 不如買減價mark2

依家先買xperia 10II係咪唔抵

好想出5ii
但少咗無線充電...
1ii又太長
唉

傳聞話1iii新掣唔係Google Assistant，而係類似Pro嘅Any Shortcut Key

手機價值折損率

Source

係呀10iii就出

要追OS唯有買PIXEL

重J緊紫色

大舖個價幾時先跌
就嚟頂唔順部舊機

5ii表示

頂唔順就換啦，咩舊機呀

等到1 III出就會減

我都係仲用緊1 唔覺得差喎 不過討論區傾都傾新科技 傾舊機嚟做乜 前年傾未夠？

求demo link

罪大滔天]Sony Xperia集中討論區[50] - Xperia 1 II開心使用中

#13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

入service test試main camera就咁
係咪可以準備換機

4年前ASUS機
部機其實仲幾順 係粒電倒水咁倒
其他新機冇晒3.5 個樣又柒
部部都全螢幕頭尾冇咗條邊好撚樣衰

當時 1 仔吹到最大嗰個咪係阿所羅門

1ii同iii相機好似分別唔大

ip d色不嬲唔靚
夾硬推光 + 極端noise reduction

呢到有冇人睇過Marques Brownlee嗰個電話影相blind test

4年前機得就等多幾個月, 直接買XPERIA 1 III, 不過你預要$8000-8500
再唔係去買XPERIA 1 II 8GB/256GB, 唔值得+1200去買12GB/256GB
I MOBILE - $5830
華仁影音 - $5830
以上兩間都係XPERIA特約經銷商, 一定有保養

萬人血書要求呢個功能下放番5ii
唔習慣用google assistant,粒掣真係冇好過有

而家舊機都唔跌價
見多野送就衝喇

用緊1ii 都淆淆地Sony野會無啦啦燒底板
同埋新機一個月已經無啦啦自己reboot過兩次唔知jm9

1仔都未燒

垃圾機你仲有用咩?
btw已經預左新年後先有XPERIA 1 AN11更新
Email都費事SEND比LEO YIM

工作需要

講緊你地喎
所羅門係未出之前吹
你地係買完新機後大吹特吹
出新機後 舊機即變垃圾
你少睇呢道唔知咁另計啦

blind test 只問 “討好與否”，不問還原度

現場係點要影嗰個自己先知

btw 我個人就真係好唔中意依家啲新機，自動夜景模式光過肉眼一大截

所謂既夜景模式
夜晚影相仲光撚過強國果d「不夜城」
我都唔識欣賞

手機影係 for po 上網吸like
所以唔洗好真實

[罪大滔天] Sony Xperia 討論區 (70) - 2021新機諜照規格流出

其實呢個只係商家想消費者有嘅思想
用手機影一張相
有咩用途根本係睇個人

d野影得鮮艷左都話搶眼d好睇左啦
夜晚影到日頭咁 你真心覺得冇問題咩
成日合理化d有問題既講法

即係Samsung 啲lcd oled tune到偏晒色佢啲電視一樣咁多人買道理一樣

你想Sony行呢條路咩？
我覺得有唔係問題嘅但唔好因為有呢樣嘢而又cut咗本來行緊嘅個啲特色囉

色水接近真實 d人嫌太平淡睇落唔sharp嘛
同耳機一樣道理姐
中性清水聲既好少人岩 好多人嫌悶聲
但夜晚影到日頭咁 已經唔係偏離原色咁簡單
同影月球造假一樣 都係由冇變有
我覺得好有問題喎

10ii有夜景模式
都係行緊呢條路啦

cut特色就不嬲都做緊
由以前既小工具 主題
到自家app
之後係xperia keyboard 相簿app

因為10ii鏡頭硬件唔掂嘛